真心一問，張禁制令代表D咩？

「禁止任何人非法地及有意圖地，故意阻礙或干擾香港國際機場的正常使用。」

姐係禁止人係機場做犯法既野，犯法唔係不嬲都禁止架咩？（當然怕唔怕犯法又係令一回事）

「根據2014年佔領期間的情況，違反禁制令拒絕離開者，有領導或嚴重暴力情況會被判刑，亦可能會被罰款或判緩刑，有沒有使用暴力、是否有良好動機和目標等因素，在量刑時會考慮。」

就算冇禁制令，搭左都係照落charge。咁有同冇張禁制令分別係邊？

機管局教路
關於機場禁制令反思